泰國政府採取緊急措施應對街頭示威

泰國政府採取緊急措施應對街頭示威
國際 發佈時間 15.10.2020 07:18 最後更新時間 15.10.2020 08:27 泰國街頭示威持續，反政府示威者通宵留守總理辦公室外。防暴警察在政府凌晨公布緊急措施後，手持盾牌移走聚集群眾。示威者試圖用垃圾桶作路障，但不成功。警員黎明前完成清場，當局派工人清理地方。人權組織指，3名示威領袖被捕，其中1人為律師，相信與他早前在清邁發表演講有關。 泰國政府公布的緊急措施，當地凌晨4時起生效。當局禁止在首都曼谷舉行5人或以上聚會，同時不得發布可能引起恐懼、影響國家安全或損害公眾士氣的新聞或網上訊息。政府亦可禁止民眾進入當局指定的任何地方。 在曼谷，昨日約8000人參與示威，要求總理巴育下台，設立新憲法，改革王室制度。民眾對王室車隊抗議，有人留守總理辦公室外紮營。國家電視台批評有人煽動非法集會，妨礙王室車隊，影響國家安全，指政府要以緊急措施結束目前的情況，維護和平與秩序。

原文網址：

偏地開花

#save12hkyouths
🌎爭你一個！立即參與全球聯署👉